Protection des données
======================

La sécurité est notre plus grande priorité chez Austrian Airlines AG. Bien sûr, cela s’applique autant à la protection de votre vie privée qu’à la sécurité de vos données personnelles.

[Politique de confidentialité relative à votre profil Austrian.com](https://www.austrian.com/fr/fr/travel-id-data-protection)

[Politique de confidentialité de la page Facebook d’Austrian Airlines](https://www.austrian.com/fr/fr/privacy-policy-austrian-facebook-page#data-protection-facebook-page)

[Politique de confidentialité pour le chatbot de la page Facebook d’Austrian Airlines](https://www.austrian.com/fr/fr/privacy-policy-austrian-facebook-chatbot)

[Politique de confidentialité et déclaration de consentement pour le chatbot Austrian](https://www.austrian.com/fr/fr/data-protection-chatbot)

Notre promesse concernant la protection des données
---------------------------------------------------

Nous promettons de traiter vos données personnelles avec soin et de manière consciencieuse. C’est pourquoi nous examinons en permanence le traitement de vos données personnelles et prenons les mesures de sécurité techniques et organisationnelles correspondantes. Nous les utilisons pour protéger les données personnelles que vous nous confiez contre la manipulation illégale, la perte et l’accès par des personnes non autorisées. Bien entendu, nous révisons et actualisons en permanence nos mesures de sécurité des données afin de pouvoir vous offrir cette protection à long terme.

* * *

Informations sur la protection des données
------------------------------------------

**Dernière mise à jour : Novembre 2022**

### Préambule

Dans la politique de confidentialité suivante, Austrian Airlines AG souhaite expliquer aux utilisateurs du site web austrian.com quelles données personnelles sont traitées dans le cadre de ce site.

De plus, les [conditions générales de transport](http://www.austrian.com/fr/fr/legal/conditions-of-carriage) pour l’exploitation des vols s’appliquent également.

Pour faciliter la lisibilité, la présente politique de protection de la vie privée ne fait pas de distinction entre les hommes et les femmes. Les conditions pertinentes s’appliquent dans tous les cas aux deux sexes, conformément à l’égalité des sexes.

### 1\. Contrôleur de données

Austrian Airlines AG (Office Park 2, Postbox 100, 1300 Vienna Airport, Autriche ; également désignée ci-après par « nous ») vous informe ci-après du traitement de vos données personnelles dans le cadre de votre utilisation du site Internet austrian.com.

Le terme Lufthansa Group ci-dessous inclut les compagnies aériennes Lufthansa, SWISS International Airlines AG, Austrian Airlines AG et Eurowings GmbH, ainsi que Miles & More GmbH et d’autres entreprises du [_​_Groupe Lufthansa](http://www.austrian.com/fr/fr/legal/lufthansa-group).

Si vous avez d’autres questions sur la protection des données en lien avec le site Internet austrian.com, veuillez contacter nos agents de Protection des données grâce aux coordonnées figurant dans la section « Droits des personnes concernées ».

### 2\. Personnes concernées

Les personnes concernées auxquelles s’applique cette politique de confidentialité sont des personnes physiques qui utilisent le site Internet austrian.com.

### 3\. La sécurité est notre plus grande priorité

Selon les principes d’Austrian Airlines AG, la sécurité est notre plus grande priorité. Ces principes s’appliquent bien sûr aussi au traitement des données personnelles dans notre entreprise.

Vous nous confiez un grand nombre de vos données personnelles, que ce soit lors de la réservation d’un vol, de l’enregistrement ou de l’inscription à notre lettre d’information. Il est important pour nous de traiter vos données personnelles avec le plus grand soin et de protéger votre vie privée. La protection des données est au cœur de tous nos processus commerciaux à chaque étape.

Vous acceptez cette politique de confidentialité lorsque vous utilisez le site web austrian.com.

Cette politique de confidentialité s’applique à l’apparence de ce site web et de tous les sous-sites web d’Austrian Airlines AG. Les pages de ce site Internet peuvent contenir des liens vers d’autres fournisseurs en dehors d’Austrian Airlines AG, où la présente politique de confidentialité ne s’applique pas. Austrian Airlines AG n’assume aucune responsabilité pour le contenu d’autres sites Internet et fournisseurs. Veuillez noter que d’autres règlements concernant la protection des données s’appliqueront lorsque vous quitterez ce site Internet.

Nous utilisons également les services de certains [systèmes de traitement de données sélectionnés](http://www.austrian.com/fr/fr/legal/service-provider) dans la mise en œuvre technique et organisationnelle de notre site Internet. Ceux-ci sont contractuellement tenus de traiter les données personnelles obtenues uniquement selon nos instructions.

### 4\. Objectifs du site Internet austrian.com

Le site Internet austrian.com a pour but de rendre les services en ligne d’Austrian Airlines AG plus faciles et plus pratiques à utiliser. Ce service comprend :

*   la réservation de vols ;
*   l’utilisation de services de réservation supplémentaires tels que la réservation de sièges, l’enregistrement en ligne, les divertissements à bord, etc. ;
*   les changements de réservation ou les annulations ;
*   l’appréciation des offres de [Lufthansa Group](http://www.austrian.com/fr/fr/legal/lufthansa-group) et de nos entreprises partenaires (il s’agit d’entreprises avec lesquelles Austrian Airlines coopère) afin que nous puissions vous proposer d’autres offres.

Les informations sur les partenaires sont fournies par les partenaires suivants d’Austrian Airlines AG :
--------------------------------------------------------------------------------------------------------

| Nom de la marque | Nom de la société |
| --- | --- |
| Nom de la marque | Nom de la société |
| A1  | A1 Telekom Austria Aktiengesellschaft |
| ACTS | ACTS COMMUNICATION Gesellschaft mit beschränkter Haftung |
| AirportDriver | AD Mietwagen Service Gesellschaft mit beschränkter Haftung |
| Audible | Audible Gesellschaft mit beschränkter Haftung |
| Mastercard World Austrian Miles & More | carte complète de service bancaire Aktiengesellschaft |
| Beachmajors | Beach Majors Gesellschaft mit beschränkter Haftung |
| Billa et boutique en ligne Billa | BILLA Aktiengesellschaft |
| Booking.com | Booking.com B.V. |
| Breitling | Société anonyme BREITLING |
| CAT – City Airport Train | City Air Terminal Betriebsgesellschaft mit beschränkter Haftung |
| CarTrawler | ETRAWLER |
| Office national allemand du tourisme | Deutsche Zentrale für Tourismus eingetragener Verein |
| Carte Diners Club Autriche | DC Bank Aktiengesellschaft |
| Carte Diners Club Slovaquie | Diners Club CS, s.r.o. (DC Bank Aktiengesellschaft) |
| ERV | Europäische Reiseversicherung AG |
| L’office du tourisme du gouvernement italien | ENIT Agenzia nazionale del turismo |
| Falstaff Gourmetclub | Falstaff Verlagsgesellschaft mit beschränkter Haftung |
| Cercle Diplomatique | FCM firstclassmedia Gesellschaft mit beschränkter Haftung |
| Aéroport de Vienne | Flughafen Wien Aktiengesellschaft |
| Gebrüder Heinemann | Gebr. Heinemann Wien Gesellschaft mit beschränkter Haftung |
| Geomix | geomix Gesellschaft mit beschränkter Haftung |
| Hôtels Hilton | Hilton International Wien Gesellschaft mit beschränkter Haftung |
| Tourisme en Carinthie | Kärnten Werbung Marketing & Innovationsmanagement Gesellschaft mit beschränkter Haftung |
| Kurier | Mediaprint Zeitungs-und Zeitschriftenverlag Gesellschaft mit beschränkter Haftung & Co KG |
| Lifeball | LIFE+ Verein zur direkten Unterstützung von HIV-Positiven und an AIDS erkrankten Menschen (association enregistrée) |
| MasterCard | Mastercard Europe Société Anonyme |
| Miles & More | Miles & More Gesellschaft mit beschränkter Haftung |
| Tourisme en Haute-Autriche | Oberösterreich Tourismus Gesellschaft mit beschränkter Haftung |
| ÖAMTC | Österreichischer Automobil-, Motorrad- und Touringclub (ÖAMTC) (association enregistrée) |
| Chemins de fer fédéraux autrichiens - ÖBB | ÖBB-Personenverkehr Aktiengesellschaft |
| L’office national autrichien du tourisme | Österreich Werbung (association enregistrée) |
| Payback | PAYBACK Austria Gesellschaft mit beschränkter Haftung |
| Raiffeisenbank Mastercard World | Raiffeisen Bank International Aktiengesellschaft |
| Tourisme dans le SalzburgerLand | SalzburgerLand Tourismus Gesellschaft mit beschränkter Haftung |
| Tourisme en Styrie | Steirischer Tourismus mit beschränkter Haftung |
| T-Mobile Autriche | T-Mobile Austria Gesellschaft mit beschränkter Haftung |
| Office du tourisme du Tyrol | Tirol Werbung Gesellschaft mit beschränkter Haftung |
| Verlagsgruppe News | Verlagsgruppe News Gesellschaft mit beschränkter Haftung |
| Vienna Airport Lines | ÖBB-Postbus Gesellschaft mit beschränkter Haftung |
| Juwelier Wagner (Bijoutiers Wagner) | Juwelier Wagner Gesellschaft mit beschränkter Haftung |
| Wiesenthal | Wiesenthal Handel und Service Gesellschaft mit beschränkter Haftung |
| Office du tourisme de Vienne | Wiener Tourismusverband (société de droit public) |
| Orchestre Johann Strauss de Vienne | Wiener Johann Strauss Orchester (association enregistrée) |

* * *

#### 4.1. Réservation de billets d’avion

Nous traitons les données personnelles suivantes lorsque vous réservez un billet d’avion sur le site austrian.com :

*   titre, prénom et nom ;
*   date de naissance ;
*   adresse e-mail, adresse postale (rue, ville et code postal) et numéro de téléphone ;
*   programme voyageur fréquent ;
*   préférences en matière de restauration (choix de menu) ;
*   vos demandes de service spécifiques (comme l’aide au transport et à l’accompagnement, etc.) ; et
*   les données de carte de crédit.

Les données personnelles suivantes peuvent ou doivent être indiquées en fonction de la destination :

*   date de naissance ;
*   nationalité et informations de passeport ;
*   données du visa.

Nous ne traitons vos données personnelles que pour exécuter le contrat de transport, émettre le billet d’avion que vous avez demandé et vous envoyer un reçu passager. Votre reçu passager est non codé et envoyé électroniquement. De plus, nous traitons vos données de réservation personnelles dans le cadre légal uniquement, ou selon votre accord. Si vous nous indiquez des informations personnelles relatives à votre santé lors de la réservation de vos vols afin que nous puissions vous fournir l’assistance nécessaire en fonction de vos besoins médicaux, ces données ne seront traitées et/ou partagées avec des tiers (par ex. aéroports et contrôles de sécurité, etc.) que pour la fourniture de ces services.

Si vous utilisez d’autres services sur notre site web en rapport avec votre vol (par exemple le téléchargement de revues électroniques), nous ne traitons que les données personnelles collectées pour l’exécution du contrat.

Veuillez noter que vous devez disposer du pouvoir de représentation approprié si vous achetez un billet d’avion non seulement pour vous-même, mais aussi pour les personnes qui voyagent avec vous.

Veuillez également noter que nous enregistrons vos données de passager. La durée de conservation est en principe de trois ans, à moins que d’autres intérêts légaux ou légitimes n’empêchent la suppression de ces données.

#### 4.2. Enregistrement en ligne

Nous traitons les données personnelles suivantes vous concernant lorsque vous utilisez notre système d’enregistrement en ligne :

*   nom et code de réservation ;
*   coordonnées (adresse e-mail et numéro de téléphone) ;
*   vos demandes de services spécifiques (par ex., vos préférences concernant la restauration, les aides au transport, l’assistance et l’accompagnement, etc.).

Nous ne traitons vos données personnelles que pour l’exécution du contrat de transport. Veuillez noter que nous enregistrons vos données de passager et d’enregistrement. La durée de conservation est en principe de trois ans, à moins que d’autres intérêts légaux ou légitimes n’empêchent la suppression de ces données.

#### 4.3 Assistant virtuel

Vous pouvez utiliser l’assistant virtuel d’Austrian Airlines pour nous contacter et communiquer avec nous sur notre site Internet austrian.com

Nous vous recommandons d’être prudent dans la divulgation de vos données personnelles et de ne partager que les informations nécessaires au service que vous souhaitez utiliser.

#### Quelles fonctions pouvez-vous utiliser et dans quel but traitons-nous vos données ?

Si vous contactez l’assistant virtuel via un webchat, un nom d’utilisateur pseudonymisé basé sur la session vous sera assigné. Ce que vous saisissez ainsi que les réponses de l’assistant virtuel seront enregistrés avec ce nom d’utilisateur.

Toutes les données que vous saisissez dans le webchat au cours de la conversation avec l’assistant virtuel sont passées à un prestataire de traitement de données et traitées dans le but de répondre à vos demandes. Les données saisies dans la fonction de chat sont analysées pour gérer votre demande et sont comparées avec les fonctionnalités et les informations que nous avons fournies à notre prestataire de traitement de données. S’il est impossible de traiter vos demandes à cette étape du processus par le biais d’un dialogue fourni dans le logiciel, vos textes d’entrée seront partagés avec un autre processeur de données mandaté. Ce dernier les analysera à l’aide d’un logiciel spécial et les comparera à une base de données de connaissances. Nous fournissons également le contenu de cette base de données. Les données correspondant au texte que vous avez saisi vous seront envoyées en retour.

La base légale permettant de traiter vos données est :

*   Art. 6 (1)(1)(b) du RGPD si votre demande concerne une réservation existante ou prévue ;
*   Art. 6 (1)(1)(f) du RGPD afin de protéger nos intérêts légitimes pour la constatation, l’exercice et la défense de droits en justice.

**b) Fonction de chat en direct**

Si l’assistant virtuel ne peut pas traiter vos questions et vos demandes, la fonction de chat en direct de l’assistant virtuel vous permet de contacter les membres de notre Service Centre. Si vous utilisez ce dialogue en direct, les données que vous avez saisies au cours de ce dialogue leur sont transmises afin qu’ils puissent répondre à votre demande par l’intermédiaire de l’assistant de dialogue en direct sur notre site web.

La base légale permettant de traiter vos données est :

*   Art. 6 (1)(1)(b) du RGPD si votre demande concerne une réservation existante ou prévue ;
*   Art. 6(1)(1)(f) du RGPD afin de protéger notre intérêt légitime pour la prévention de la fraude et pour la constatation, l’exercice et la défense de droits en justice.

 **c) Fonction commentaires**

Vous pouvez aussi nous envoyer vos commentaires concernant les informations fournies par l’assistant virtuel en utilisant les fonctions « Pouce en l’air » et « Pouce vers le bas ». Vos commentaires seront stockés avec le contenu de l’assistant virtuel. Si vous voulez faire un commentaire concernant l’assistant virtuel, vous devez en faire explicitement la demande par écrit. Vous aurez ensuite la possibilité de saisir votre commentaire par écrit dans le webchat.

La base légale pour traiter vos données est l’Art. 6 (1)(1)(f) du RGPD pour protéger notre intérêt légitime d’améliorer les fonctions de l’assistant virtuel sur la base de vos commentaires.

**e) Amélioration de la qualité**

Nous analysons tous vos dialogues et vos commentaires pour améliorer les fonctionnalités de l’assistant virtuel. Toutes les références vous concernant sont supprimées, de sorte que seules des données anonymes sont utilisées à cette fin. Vos données ne peuvent pas être analysées ou associées à vous.

**d) Dépannage technique et amélioration de la qualité**  
  
Si des problèmes techniques se produisent, nous devons analyser en détail les enregistrements de chat au cas par cas afin d’identifier la raison du problème et de le corriger.  
  
La base juridique du traitement de vos données est l’art. 6 (1)(1)(f) du RGPD pour sauvegarder nos intérêts légitimes dans l’identification et la correction des défauts techniques.  

Nous analysons tous vos dialogues et vos commentaires pour améliorer la fonctionnalité de l’assistant virtuel. Toutes les références vous concernant sont supprimées, de sorte que seules des données anonymes sont utilisées à cette fin. Vos données ne peuvent pas être analysées ou associées à vous.

#### Qui sont les destinataires de vos données ?

Nous partageons vos données personnelles avec d’autres sociétés affiliées au sein de Lufthansa Group ou avec des sociétés externes pour traiter votre demande via l’assistant de chat.

Nous nous réservons le droit de révéler des informations vous concernant si cela est requis par la loi ou si les autorités compétentes ou les tribunaux nous le demandent.

| **Entreprise** | **Activité** |
| --- | --- |
| **Entreprise** | **Activité** |
| **Microsoft Ireland Operations Limited  <br>**Atrium Building Block B  <br>Carmenhall Road  <br>Sandyford Industrial Estate  <br>Dublin 18  <br>Irlande | Traitement de données autorisé.  <br>Base de données d’informations : Si votre demande ne peut être traitée de façon satisfaisante, le texte que vous avez saisi sera transféré à la compagnie de traitement de données Microsoft. Cette entreprise le soumettra à une analyse de discours et le comparera à une base de données des connaissances. Les données qui correspondent au texte saisi vous seront envoyées en retour. Microsoft reçoit uniquement le texte que vous avez saisi pendant l’échange avec l’assistant virtuel (y compris toutes les données à caractère personnel que vous avez envoyées dans ce contexte).<br><br>Traduction dans la fonction de chat en direct :  <br>Nous utilisons le logiciel de traduction Microsoft pour vous mettre en relation plus rapidement avec un agent dans le cadre du chat en direct et pour permettre la traduction de votre conversation dans la langue de l’agent et vice versa.<br><br>Correcteur d’orthographe Bing :  <br>Bing vérifie l’orthographe de vos textes et les corrige pour permettre une meilleure reconnaissance de la langue, coordonnée avec la base de données d’informations. |
| **Lufthansa Global Tele Sales GmbH (Lufthansa InTouch)  <br>**Ullsteinstrasse 118  <br>Building 1A  <br>12109 Berlin  <br>Allemagne | Traitement de données autorisé.  <br>Lufthansa Global Tele Sales GmbH emploie des agents de chat en direct qui peuvent vous contacter via la fonction de chat en direct. |
| **Mindpearl Ltd.  <br>**Caribbean Plaza, 2nd Floor, North Building  <br>878 West Bay Road  <br>Grand Cayman  <br>KY1-1003  <br>Îles Caïmans | Traitement de données autorisé.  <br>Mindpearl Ltd. emploie des agents de chat en direct qui peuvent vous contacter via la fonction de chat en direct. |
| **Genesys Telecommunications Lab. GmbH  <br>**Joseph-Wild-Strasse 20  <br>81829 Munich  <br>Allemagne | Traitement de données autorisé.  <br>Genesys Telecommunications Lab. GmbH fournit le logiciel lié à Cognigy qui permet aux agents de discuter avec vous grâce à la fonction de chat en direct. |
| **Cognigy GmbH  <br>**Speditionsstrasse 1, Sign Building  <br>40221 Düsseldorf  <br>Allemagne | Traitement de données autorisé.  <br>Cognigy GmbH fournit le NLP, qui signifie Natural Language Processing (traitement du langage naturel) et décrit les techniques et méthodes pour le traitement machine du langage naturel. Ces données sont hébergées sur les serveurs de Cognigy et ne sont pas partagées avec des tiers. |
| **Lufthansa Systems GmbH & Co. KG**  <br>Am Messeplatz 1  <br>65479 Raunheim  <br>Allemagne | Traitement de données autorisé.  <br>Opérations, suivi et maintenance informatiques du logiciel de l’assistant virtuel et de l’infrastructure informatique. |

#### Quand vos données sont-elles supprimées ?

Nous supprimons les données transférées via l’assistant de chat au bout de 30 jours. La durée de conservation de 30 jours pour la fonction d’assistant de conversation n’affecte pas la durée de conservation des données personnelles traitées pour l’exécution du contrat de transport. Veuillez vous référer à nos Conditions générales de transport et aux détails correspondants de notre politique de confidentialité.

### 5\. Correspondance avec un programme de fidélité aérien

Durant une réservation de vol ou un enregistrement en ligne, vous pouvez indiquer un programme de fidélité aérien en renseignant votre numéro de voyageur fréquent afin d’obtenir le crédit de Miles.

Veuillez prendre note des informations relatives à la protection des données pour votre programme de fidélité aérien.

#### Star Alliance Biometrics

Star Alliance Biometrics est un produit de Star Alliance et permet l’identification biométrique volontaire (reconnaissance faciale) du passager à l’aéroport. Austrian Airlines propose actuellement des prestations biométriques aux points d’accès suivants : embarquement pour certains vols aux aéroports de Vienne, Francfort, Hambourg et Munich.

L’enregistrement à Star Alliance Biometrics se fait directement auprès de Star Alliance. Pour plus de renseignements sur l’enregistrement, veuillez vous référer à

Austrian Airlines traite les données personnelles suivantes :

*   Votre numéro Miles & More ainsi que les informations figurant sur votre carte d’embarquement sont transmis à Star Alliance afin de constituer un fichier d’identification spécifique pour le jour en question (« Galerie du jour »). Cette opération est effectuée pour les utilisateurs enregistrés sur la base de leur consentement, conformément à l’article 6, paragraphe 1, point a), du RGPD.
*   À l’aéroport, une courte séquence vidéo est enregistrée aux points/dispositifs d’accès de la compagnie Austrian Airlines équipés du système biométrique Star Alliance Biometrics. Une photo en est extraite pour vous identifier. Pour les utilisateurs enregistrés, cela est effectué sur la base de leur consentement conformément à l’Article 6 (1)(1)(a) du RGPD ; pour les utilisateurs potentiels disposant d’un numéro Miles & More, autrement dit les passagers qui ne sont pas encore enregistrés à Star Alliance Biometrics, cette opération est effectuée conformément à l’Article 6(1)(1)(f) du RGPD, afin de garantir le bon déroulement du processus.

**Catégories de bénéficiaires**

*   Austrian Airlines fait appel à des Service Providers informatiques ayant l’obligation contractuelle de respecter la protection et la sécurité des données, conformément au RGPD.
*   Austrian Airlines transmet les données mentionnées plus haut à Star Alliance.

**Durée de conservation des données**

*   Vos données sont supprimées des points/dispositifs d’accès dès que le processus d’identification est terminé ou que vos données ont été transmises. Les données des passagers non-enregistrés sont supprimées immédiatement.
*   Le fichier d’identification spécifique au jour en question (« Galerie du jour ») est généré et traité sous la responsabilité de Star Alliance et est supprimé deux heures après le départ de chaque vol.

Vous pouvez à tout moment retirer votre consentement à l’utilisation de l’identification biométrique. Rendez-vous pour cela dans la section de gestion du profil de l’application Star Alliance Navigator et supprimez votre profil biométrique. Le retrait de votre consentement n’affecte en rien la légalité des traitements réalisés sur la base de ce consentement avant que ce dernier n’ait été retiré.

Vous n’êtes pas légalement ou contractuellement obligé de fournir vos données personnelles, mais elles sont nécessaires à l’utilisation du produit Star Alliance Biometrics.  
Aucune prise de décision automatisée (y compris le profilage) n’est effectuée.

### 6\. Divertissement à bord et FlyNet

Notre programme de divertissement à bord vous propose un large choix de films, musiques, journaux et bien d’autres choses encore. Vous y trouverez des conseils pratiques et le bulletin météo pour votre destination, vous pourrez faire des achats sur Lufthansa WorldShop et obtenir des informations concernant vos vols de correspondance via le portail gratuit FlyNet. Nous ne traitons les données personnelles (données de protocole Internet) que dans la mesure où elles sont nécessaires aux notifications et au fonctionnement du site internet. Moyennant un supplément, nous vous offrons également un accès Internet sur nos vols via le programme FlyNet. Vous pouvez acheter le forfait d’accès qui vous convient auprès de notre partenaire Deutsche Telekom directement sur le portail FlyNet.   

La base juridique du traitement de vos données personnelles est le contrat de transport conclu avec vous. 

Vous pouvez également vous connecter avec votre Travel ID pour personnaliser notre programme de divertissement à bord et les services FlyNet en fonction de vos besoins.

### 7\. Communication électronique

Si vous avez donné votre consentement, vous recevrez des informations, offres, enquêtes de satisfaction de la clientèle et bulletins d’information, y compris de compagnies partenaires, concernant le voyage de la part d’Austrian Airlines AG par e-mail, SMS, services de messagerie et téléphone.

### 8\. Partage des données à caractère personnel avec des tiers

Les données personnelles que vous avez communiquées lors d’une réservation de vol ne seront partagées avec des tiers (compagnies aériennes, aéroports, etc.) que dans le cadre de l’exécution des obligations contractuelles.

Vos données personnelles ne seront transmises qu’aux tribunaux nationaux et étrangers, aux autorités ou à d’autres institutions publiques, conformément aux exigences légales.

#### 8.1. Transmission des données personnelles aux autorités étrangères

Si des agences ou des autorités gouvernementales nous demandent de collecter ou de partager des données à caractère personnel, nous ne le ferons qu’en conformité avec les réglementations légales appropriées.

Veuillez noter que toute donnée fournie durant un processus de réservation peut faire l’objet d’une transmission.

#### 8.2. Données APIS (Advance Passenger Information System)

Les compagnies aériennes ont l’obligation légale ou officielle, dans différents pays, de transmettre les données des passagers avant l’atterrissage du vol dans le pays de destination si votre aéroport de destination ou de transfert est situé dans l’un des États concernés. Ces dispositions légales impliquent généralement la transmission de données relatives à l’identité et aux documents de voyage (passeport et visa) du passager embarquant sur le vol.

Nous n’avons généralement pas accès à ces données, qui doivent donc être collectées avant le départ. Cela est de plus en plus souvent réalisé au moyen de la « zone lisible par machine » qui figure sur les documents de voyage les plus récents. Les informations ne sont collectées qu’en vue d’une transmission immédiate aux autorités du pays de destination.

#### 8.3. Vol sécurisé

Conformément à la réglementation de l’Administration de la sécurité des transports (TSA), vous êtes tenu de fournir votre nom complet, votre date de naissance et votre sexe aux fins des contrôles de la liste de surveillance en vertu de l’article 114 de la loi de 2004 sur la réforme du renseignement et la prévention du terrorisme (49 U.S.C. Section 114 of the Intelligence Reform and Terrorism Prevention Act of 2004) et de l’article 1540 et 1560 du règlement 49 C.F.R.. Vous pouvez également fournir votre numéro de réparation, le cas échéant. Dans le cas où vous ne nous indiquez pas votre nom complet, votre date de naissance et votre sexe, vous risquez de vous voir refuser le transport ou le droit d’entrer dans la zone d’embarquement. La TSA est en droit d’échanger les informations que vous lui avez fournies et qui sont contenues dans son système d’archivage avec les forces de police, les services de renseignements et autres organisations.

Vous trouverez d’autres informations sur les règles de protection des données de la TSA, son système d’enregistrement et les implications en matière de protection des données sur le site web de la TSA à l’adresse

### 9\. Collecte des coordonnées

Conformément au règlement européen n° 996/2010 (règlement européen n° 996/2010 du Parlement européen et du Conseil du 20 octobre 2010 sur les enquêtes et la prévention des accidents et des incidents dans l’aviation civile et abrogeant la directive 94/56/CE), nous vous donnons la possibilité, sur notre site web, de fournir le nom et le numéro de téléphone ou l’e-mail d’une personne à contacter en cas d’accident d’aviation. Ces informations ne seront utilisées qu’à cette fin et seront supprimées après le dernier vol effectué.

Veuillez noter : Ces données ne sont pas liées à votre réservation et doivent être saisies à nouveau si vous effectuez une nouvelle réservation.

### 10\. Intérêts légitimes

De plus, lorsque nous traitons vos données dans notre intérêt légitime, nous le faisons aux fins suivantes :

*   pour la constatation, l’exercice ou la défense des droits en justice ;
*   à des fins de transparence et de développement des processus commerciaux soumis aux délais de conservation indiqués.

### 11\. Révision des transactions de paiement

Austrian Airlines AG effectue la révision des transactions de paiement en lien avec des réservations de vol afin de prévenir toute fraude ou utilisation inappropriée. Austrian Airlines AG utilise à cette fin des ressources internes et externes. Si des circonstances spécifiques sont détectées, Austrian Airlines AG se réserve le droit de partager des informations, y compris des données personnelles, avec d’autres compagnies au sein du [_​_Groupe Lufthansa](http://www.austrian.com/fr/fr/legal/lufthansa-group).

### 12\. Utilisation des cookies

### 13\. Utilisation des outils d’analyse Internet

#### Adobe Analytics

Nous utilisons Adobe Analytics d’Adobe Online Marketing Cloud pour stocker des données et des informations web (« données ») en tant qu’hôte. Adobe est un « ASP » (Application Service Provider) qui offre un service appelé Adobe Analytics pour suivre et analyser les sites web des clients. Cela nous permet d’analyser les visites sur notre site internet afin de comprendre les besoins de nos clients. Nous améliorons constamment le site internet et l’application mobile sur la base de ces informations. Les données recueillies ne sont pas associées à un individu en particulier. Elles ne sont évaluées que dans le cadre de l’analyse web en utilisant des données anonymes et agrégées à des fins statistiques.

[Veuillez cliquer ici pour désactiver la collecte des données par Adobe Online Marketing Suite.](http://austrianairlines.122.2o7.net/optout.html?locale=de_DE)

#### ClickTale

Nous utilisons le service d’analyse ClickTale sur notre site Internet. ClickTale peut enregistrer les clics et les mouvements de la souris ainsi que le type de défilement. De plus, ClickTale stocke les entrées de votre formulaire de réservation, nous permettant ainsi d’optimiser le processus. Nous utilisons les informations traitées par ClickTale pour améliorer en continu notre site Internet et le rendre le plus convivial possible.

[Veuillez cliquer ici pour désactiver la collecte des données par ClickTale.](http://www.clicktale.net/disable.html)

### 14\. Austrian Career Cockpit

Vous pouvez nous envoyer directement votre candidature en ligne grâce à Austrian Career Cockpit ou demander l’envoi d’offres d’emploi intéressantes à votre adresse e-mail. Pour ce faire, vous créez un profil avec vos données personnelles. Nous traitons vos données en toute confidentialité et ne les partageons pas avec des tiers. Vous pouvez à tout moment supprimer votre profil comme votre candidature en ligne. Pour ce faire, veuillez nous contacter par e-mail à l’adresse suivante : [karriere@austrian.com](mailto:karriere@austrian.com).

### 15\. Application mySelfie

L’application mySelfie a été programmée pour enregistrer les moments et les citations des employés autrichiens.

Le participant accorde à Austrian Airlines un droit d’exploitation global, transférable et non exclusif ainsi qu’un droit d’utilisation jusqu’à nouvel ordre en ce qui concerne les messages et le contenu fournis (par exemple, le texte et les photos). Austrian Airlines a un droit illimité quant à l’utilisation des images à des fins de communication et de promotion. Austrian Airlines peut rejeter à tout moment le contenu des participants.

Chaque participant demeure responsable de son contenu. Le participant garantit à Austrian Airlines qu’il ne placera pas de messages ou de contenus dont la mise à disposition, la publication ou l’utilisation violerait les lois en vigueur ou les droits de tiers. Il est expressément interdit de publier des messages à caractère raciste, pornographique, inhumain, offensant ou immoral. Le participant garantit que le contenu transféré ne viole en aucune manière les droits de tiers (notamment les droits d’auteur). Le participant s’engage à indemniser et à dégager Austrian Airlines, ses employés et ses partenaires de toute responsabilité en cas de réclamation justifiée pour des dommages ou des préjudices pouvant résulter de la publication de son message ou de son contenu.

Si vous souhaitez retirer votre consentement pour la publication de vos photos, veuillez envoyer votre photo et la demande de retrait à [public.relations@austrian.com](mailto:public.relations@austrian.com).

### 16\. Sécurité des données

Austrian Airlines AG met en œuvre des mesures techniques et organisationnelles de sécurité des données pour protéger vos données personnelles contre la manipulation accidentelle et délibérée, la perte et la destruction, ou contre l’accès par des personnes non autorisées. Les mesures de protection des données d’Austrian Airlines AG évoluent en permanence afin de garantir que nos mesures de protection technique répondent aux normes technologiques les plus récentes. Notre personnel au sein d’Austrian Airlines AG dans les domaines de la sécurité des données et de la protection des données suit également une formation et est soumis à des procédures organisationnelles visant à garantir un traitement sûr des données.

### 17\. Droits de la personne concernée

Austrian Airlines AG est résolue à rendre ses procédures de traitement des données claires et transparentes. Il est donc important que nos clients puissent non seulement retirer leur consentement, mais aussi exercer les droits suivants :

*   droit d’accès aux informations ;
*   droit de rectification de leurs données personnelles ;
*   droit à l’effacement ;
*   droit à la limitation du traitement ;
*   droit à la portabilité des données.
*   Cookies

Vous devez présenter votre demande de droits de la personne concernée par écrit en utilisant le formulaire en ligne avec une preuve de votre identité (scan ou copie d’une pièce d’identité officielle avec photo).

Vous pouvez également nous envoyer une telle demande par courrier :

Austrian Airlines AG  
Legal Office - Data Protection  
Office Park 2  
PO Box 100  
1 300 Vienna Airport

Si vous avez des préoccupations concernant la loi sur la protection des données, veuillez nous contacter par courrier à l’adresse ci-dessus ou contacter le délégué à la protection des données de notre société à l’aide de notre formulaire en ligne.

Vous avez également le droit de déposer une plainte auprès de l’autorité chargée de la protection des données en tant qu’organisme de contrôle compétent. L’autorité de protection des données compétente pour Austrian Airlines AG est :  

Austrian Data Protection Authority  
Barichgasse 40-42  
1030 Vienne

Tél. : [_​_+43 52 152–0](tel:0043521520)  
E-mail : [_​_dsb@dsb.gv.at](mailto:dsb@dsb.gv.at)

### 18\. Limitation de responsabilité

Cette Politique de confidentialité s’applique au traitement des données personnelles lorsque vous utilisez le site Internet austrian.com. Cette Politique de confidentialité ne couvre pas les autres sites Internet, en particulier les sites des tiers. Si vous quittez le site internet austrian.com, nous vous prions de consulter les dispositions relatives à la protection des données en vigueur sur ces autres sites internet.

* * *

Quelles sont les règles pour recevoir notre bulletin d’information ?
--------------------------------------------------------------------

**Veuillez noter :** La notification par email que vous venez de recevoir peut contenir des informations confidentielles destinées uniquement au destinataire mentionné dans l’en-tête de cet email. Si vous n’êtes pas le destinataire de ce message, toute utilisation, distribution ou reproduction de ce message est interdite.

Si vous avez reçu cette notification par erreur, veuillez nous en avertir immédiatement à [_​_impressum@austrian.com](mailto:impressum@austrian.com)

Nous déclinons toute responsabilité en cas de dommages causés par des virus contenus dans ce courrier électronique.

* * *

Collecte de données pour les autorités étrangères
-------------------------------------------------

Il existe une obligation légale ou officielle pour les compagnies aériennes de divers pays d’envoyer les données personnelles des passagers du système de réservation à l’autorité compétente. Vous pouvez trouver ces pays ici et découvrir quelles données sont partagées en un seul clic.

Pour toute information, réclamation ou renseignement, veuillez nous contacter au [+43 5 1766 1000](tel:0043517661000) (au tarif local depuis toute l’Autriche, de 8h00 à 20h00, du lundi au dimanche et les jours fériés), ou nous contacter par le biais de nos [formulaires de contact](http://www.austrian.com/fr/fr/footer-pages/help-and-contact).

Pourquoi les données des passagers sont-elles envoyées aux autorités américaines et canadiennes ?
-------------------------------------------------------------------------------------------------

Austrian Airlines est tenue d’envoyer toutes les données de réservation sur la base d’un accord entre l’UE et les États-Unis ou le Canada. Le transport de passagers au départ, à destination ou via les États-Unis ou le Canada n’est pas autorisé si nous ne respectons pas cette obligation.

Quelles données sont-elles envoyées aux autorités américaines et canadiennes ?
------------------------------------------------------------------------------

Austrian Airlines envoie les codes de réservation des passagers qui voyagent avec nous depuis, vers ou via les États-Unis et le Canada aux services d’immigration des États-Unis et du Canada (ce que l’on appelle les « PNR » = « Passenger Name Records »).

Les données du PNR contiennent toutes les informations que vous avez fournies lors de votre réservation et sont stockées dans notre système de réservation. Seuls les États-Unis et le Canada exigent actuellement la transmission de ces données.

**Veuillez noter :** Les données du PNR doivent être différenciées en principe des données API \[= Advanced Passenger Information\]. Les données API sont incluses dans votre passeport (nom, prénom, date de naissance, nationalité, numéro de passeport et sexe) ; elles sont recueillies dans le cadre du processus d’enregistrement (généralement par enregistrement électronique de la bande magnétique sur le passeport) et sont envoyées immédiatement après le départ. Ceci est requis par la loi pour entrer dans des pays tels que les États-Unis, le Canada, le Japon et l’Inde.

Vous trouverez des informations plus détaillées à la rubrique [Dispositions relatives à l’entrée](http://www.austrian.com/fr/fr/plan/special-requirements/entry-regulations).

Liens
-----

Vous trouverez de plus amples informations sur la collecte de données pour les autorités étrangères en cliquant sur les liens suivants :

[Accord entre l’Union européenne et les États-Unis d’Amérique sur le traitement des données relatives aux passagers](https://eur-lex.europa.eu/legal-content/DE/TXT/?uri=CELEX%3A32007D0551)

[Accord entre l’Union européenne et le gouvernement du Canada sur le traitement des données des passagers et des dossiers passagers étendus](http://eur-lex.europa.eu/LexUriServ/LexUriServ.do?uri=OJ:L:2006:082:0015:0019:DE:PDF)

Collecte des données passagers pour les États-Unis
--------------------------------------------------

**Nous envoyons les données suivantes aux autorités américaines en rapport avec votre réservation au départ/à destination des États-Unis :**

*   code de réservation ;
*   date de la réservation/date d’émission du billet ;
*   date du voyage prévu ;
*   nom(s) ;
*   informations disponibles sur les voyageurs fréquents et les avantages (par ex. : billets gratuits et surclassements, etc.) ;
*   d’autres noms sous le même code de réservation (personnes vous accompagnant), y compris le nombre de toutes les personnes voyageant sous le même code de réservation ;
*   toute information de contact disponible (y compris les informations sur le client) ;
*   toute information disponible sur le paiement et la facturation (ne comprend pas d’autres détails de transfert en rapport avec des informations de carte de crédit ou de compte bancaire qui ne sont pas liées à ce voyage) ;
*   itinéraire complet ;
*   agence de voyages/Agent de voyages ;
*   informations sur la compagnie aérienne exploitante ;
*   informations sur la distribution de la réservation ;
*   statut du voyageur (y compris la confirmation et le statut d’enregistrement) ;
*   informations d’émission, y compris les numéros de billet, les billets aller simple et la spécification du code de réservation automatique ;
*   toutes informations relatives aux bagages ;
*   informations relatives au siège, y compris le numéro de siège ;
*   remarques générales, y compris les données des autres informations (OSI), les données concernant des services d’accompagnement (SSI) et les données concernant des demandes relatives aux services d’accompagnement (SSR) ;
*   entrées agrégées relatives à la collecte de données à partir de documents de voyage (APP et/ou API) ;
*   chronologie des changements dans les champs de données 1-18.

Nous transférons les données sur la base d’un

[accord entre les gouvernements de l’Union européenne et des États-Unis.](https://eur-lex.europa.eu/legal-content/DE/TXT/?uri=CELEX%3A32007D0551)

Collecte de données pour le Canada
----------------------------------

**Nous transmettons aux autorités canadiennes les données suivantes concernant votre réservation au départ, via ou à destination du Canada :**

*   code de réservation ;
*   date de la réservation/date d’émission du billet ;
*   date du voyage prévu ;
*   nom(s) ;
*   informations disponibles sur les voyageurs fréquents et les avantages (par ex. : billets gratuits et surclassements, etc.) ;
*   d’autres noms sous le même code de réservation (personnes vous accompagnant), y compris le nombre de toutes les personnes voyageant sous le même code de réservation ;
*   toute information de contact disponible (y compris les informations sur le client) ;
*   toute information disponible sur le paiement et la facturation (ne comprend pas d’autres détails de transfert en rapport avec des informations de carte de crédit ou de compte bancaire qui ne sont pas liées à ce voyage) ;
*   itinéraire complet ;
*   agence de voyages/Agent de voyages ;
*   informations sur la compagnie aérienne exploitante ;
*   informations sur la distribution de la réservation ;
*   statut du voyageur (y compris la confirmation et le statut d’enregistrement) ;
*   informations d’émission, y compris les numéros de billet, les billets aller simple et la spécification du code de réservation automatique ;
*   toutes informations relatives aux bagages ;
*   informations relatives au siège, y compris le numéro de siège ;
*   remarques générales, y compris les données des autres informations (OSI), les données concernant des services d’accompagnement (SSI) et les données concernant des demandes relatives aux services d’accompagnement (SSR) ;
*   entrées agrégées relatives à la collecte de données à partir de documents de voyage (APP et/ou API) ;
*   chronologie des changements dans les champs de données 1-18. 

Nous transférons les données sur la base d’un

[accord entre les gouvernements de l’Union européenne et du Canada.](https://www.international.gc.ca/world-monde/international_relations-relations_internationales/eu-ue/index.aspx?lang=eng)

* * *

* * *

Information sur le traitement de vos données personnelles
---------------------------------------------------------

Il est parfois nécessaire de collecter, de stocker et de traiter certaines de vos données personnelles dans le cadre de nos activités commerciales. Par exemple, si cela est nécessaire pour effectuer une réservation de vol ou créer votre profil de client. Cependant, vous pouvez être assuré que nous sommes aussi transparents que possible en ce qui concerne le traitement de vos données et que vous avez le contrôle de vos données personnelles à tout moment.

Vos données personnelles ne sont traitées que dans la mesure où cela est **absolument** indispensable ou si nous avons obtenu votre consentement à cet effet.

Si vous souhaitez savoir en détail quelles sont les données personnelles que nous traitons, vous pouvez nous contacter à tout moment en nous envoyant une [demande d’information](http://www.austrian.com/fr/fr/legal/data-protection/data-protection-contact). En outre, vous disposez d’autres droits que vous pouvez exercer sur la base du règlement général sur la protection des données (en abrégé : « RGPD » - règlement (UE) 2016/679 du Parlement européen et du Conseil du 27 avril 2016 relatif à la protection des personnes physiques à l’égard du traitement des données à caractère personnel et à la libre circulation de ces données). Vous pouvez trouver un résumé de ces droits sur notre page [_​_Droits en matière de protection des données](http://www.austrian.com/fr/fr/legal/data-protection/data-protection-rights).

Nous utilisons des cookies pour optimiser votre expérience lorsque vous visitez nos sites internet. Vous trouverez de plus amples informations sur l’utilisation des cookies sur notre site internet dans notre Politique en matière de cookies.

1 Nous traiterons votre demande le plus rapidement possible.  
Les données fournies seront uniquement utilisées pour traiter votre demande. Austrian ne partagera vos données avec aucun tiers, sauf si des raisons légales l’y obligent.  
Les communications par email avec les compagnies aériennes de Lufthansa Group ne sont pas cryptées. Veuillez en tenir compte en particulier lorsque vous envoyez des données personnelles, telles que votre nom, vos coordonnées ou des informations sur votre voyage, et surtout évitez de les mentionner dans l’objet du message.
